一個和平嘅國家啲軍人點升軍階

會唔會連將軍都冇打過仗

所以和平國家特別多女高官

救災任務
主要係你領導能力 辦事能力問題

摺被

紙上談兵

人緣、刷鞋

屌

含or執番皂

摺床單起角

升級試

退休 -->論資排輩

常備軍入面都會有模擬作戰 考得好咪升

不過和平時代你想做5星上將/蘇聯英雄之類嘅特殊軍階就冇可能啦

想問一問, 其實現代戰爭, 係唔係好難出到名將??
因為現代戰爭 主要是鬥科技, 唔似古代咁, 鬥戰略

例如 美軍每次打仗, 都是出動 導彈, 轟炸機 一輪轟炸就打完....

就好似 美軍打阿富汗/打伊拉克, 打左十幾年, 但一個名將都出唔到

唔似二戰咁, 有馬歇爾 麥克阿瑟 巴頓 艾森豪 等等既名將

一個核彈中子彈乜都打完啦
講咩名將

同問

科技同軍事實力主導咗戰爭

已經唔係計謀/統帥力等嘅嘢可以彌補到

即是現代戰爭, 最大功臣 已經唔係將領
而是軍備發明家

如果無軍備發明家 發明 航母, 隱形戰機,無人轟炸機, 州際導彈, 人造衛星
美軍打伊拉克 可以打得咁順利??

睇電影都會有

例如救援行動 你有小隊或者有大殺傷力武器可能由少將去負責 派啲小隊去做 如果嚴峻連少將呢啲司令要落場咪可能做到英雄

你有小隊被困*

有其他任務 好似巡邏 戰略部署 武器管理之類

所以成日話要反恐刷CV

咁係因為美國近年唔打常規戰，冇打全面戰爭。最近已經係越戰。

2003年美軍打伊拉克, 已經是常規戰, 但打左20日, 伊拉克就收左皮

跟住美軍已經是打「反恐戰」

呢D情況 , 一般都是派特種部隊去做, 點會少將親自落場

Sor，原本想講「長期嘅常規戰」。